睇完條片灰9晒，入UCG其實好9難

疊埋心水考多次DSE?

根據連登仔所講
asso係唔洗讀都可以升ugc
所以謂之後門
所以呢條片一定係唯恐天下不亂嘅asso仔係度擾敵
我地要相信平均三十分 一畢業年薪就破百萬嘅連登仔講嘢

要係眾多讀唔成書中outstand有幾難？
Dse你係同緊更多勁既人爭
asso就垃圾互片
你諗你

睇到其中有part話70個中做到頭10先升到U
係個堆人你都做唔到頭10%既話
只係證明你唔適合讀書

asso大把人拎14 15分入去讀
要打贏佢地有咩難度

真係信條片？ 連登仔話讀asso輕鬆入三大架

果陣入asso 溝女 玩ocamp
就係上足堂 抄notes
唔洗通宵摺lib 都過3.7
第一年走到人
所以asso 好處係 對手水平同你差唔多
如果你都輸比佢地就真係搵門手藝啦

jupas唔夠人玩話難
比多個機會你敗者復活戰玩asso又話難
你老味係咪想dse10分以上每人一個degree先叫合理?

咪係
asso yr1都係讀返中學野多
咁都嫌難

其實asso存在好有意義 係俾d真係有料但係唔識玩公開試班人駁上u 始終唔係個個都識考dse 亦都見過asso仔上u再直入mphil+phd program 如果冇左asso依個機制 其實會埋沒唔少人才

如果連後門狗都贏唔到，你都無謂留喺學術界打滾

10分讀Degree 含大能大幫到你

垃圾始終係垃圾

我band3出身,同校13分以上有讀asso個d基本上升晒5大,十六七個d直頭穩袋3大offer,講緊同屆七八十人升番,dse考生做人做狗自己諗

原來後門升u真係多得咁誇張

係,而家係三大見到個d基本上都係同屆中學同學/其他band2/3學生

我地全班同學200人都係asso升上黎架

俾成5000個位班asso仔真係太多 搞到宜家個撚個都入到ugc

連登邏輯

1. ASSO升UGC容易過食生菜, 唔洗讀都GPA 3.7以上

2. 大學FG平均50K

DSE同班入到神科嘅人鬥，asso同班絕大部份廿分都無嘅人鬥，你諗你，咁都話難不如投胎搵主好家庭直接供你出國野雞咪算

真

又嚟倖存者偏差。

淨係講倖存者嘅話咁上到mphil嘅一定係jupas入u嘅多啦（jupas多咁多人），咁我係咪可以話dse比asso hd更適合用嚟選拔人材，嗰5000個位應該擺埋落jupas？

唔得架嘛，要睇全貌架嘛，要計比例架嘛。

但事實就係DSE考唔好嘅人入面3-4萬人入咗asso，而當中七八成係喺asso都考唔好，計埋1-2萬係asso都入唔到，如果咁睇，DSE作為選拔工具已經準確有餘，5000個位擺埋落jupas分分鐘更好，都令珧而家喺asso入面七八成嘅人早日清醒。

咪嘥屋企資源讀埋啲為讀而讀嘅degree。

係

如果時間有得返轉頭
比揀我用dse/asso入U
我一定揀後者

羅清你無論後門定正門都係咁勁

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十一大（如果計 QF level 5 degree-awarding 學士學位）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi
(new) 耀中幼教學院 Yew Chung College of Early Childhood Education (new)

真係勁就唔洗走後門啦

中文累事姐

條片流料嫁屌
non jupas d位集中比晒space hkcc cccu,
n展位集中收ive n展，實際上係得幾間野互片，其他大專報non jupas每科可能得最top果2,3件入到，但3大asso界科科閒閒地都幾十個入返
你諗你啦真係
仲有咩傳統神科姐屌，入得hd/asso你都唔撚會預佢考到3十幾分啦下化，又一誤導，

最後咩咩exchange就真係冇得去，不過去完又點，識落一堆hibye fd, 讀果陣日日玩，返到黎香港咪各有各玩 你個一齊讀完就變best fd, 去完第2個國家體驗完，咪真係得體驗囉 當然要去都得，defer一年體驗下囉

仲有ulife果d, 如果係上莊住hall拍拖之類，year3 都做得啦，洗唔洗小兩年講到會死咁，笑撚死

正負皮0:4但無人出嚟駁

都係嘅，無人想承認自己蠢、無人想承認自己唔啱讀大學、無人覺得自己生來就要做死一世藍領。

但社會就係咁架啦，邊有得個個做白領，總係要啲藍領，畀asso你讀只係畀多陣你發吓大學夢，夢醒時咪又係得少數人入到UGC。

入恒管/OU/珠海/top up之流(哩句包埋UGC top up，睇吓graduate survey UGC top up啲graduates嘅僱主係乜就知)，其實咪又係格硬將個夢延遲啲醒，出到嚟有乜工可以打？

單獨開個post話"恒管出到嚟咪又係做保險哩啲中六就做得嘅工"的話，咪就個個爭住正皮，因為恒管係少數嘛，當我將恒管/OU/珠海/top up拉埋一齊講就爭住負皮，因為而家被踩嘅變咗大多數嘛 但事實係恒管/OU/珠海/top up根本無分別

你諗你，現實就係咁，醜婦總須見家翁，而家陣盲目吹捧degree要將所有人塞入大學根本病態

世界盃外圍賽vs32強

Asso大把中中廢柴讀
你勤力少少讀都可以就gpa屌打班垃圾

上連登開呢啲po真係弱智
連登仔個個三十分
後門狗唔係弱智就入硬三大

牙蘇狗

系

我哋DSE個個揸30分 報讀ASSO 挑戰自己

講真 直入唔到u已經知咩事 宜家啲咁撚易入

校園台真係多讀唔成書嘅asshole仔

成日後門狗打飛機
屌你拎張degree academic transcript出黎睇下
點解人地show 4年成績 你就year3,4 only?

我dse 18分
走去讀asso上唔翻ugc

我認我垃圾

Sorry 我14 5分都冇

準備做another person
你理得我

dse冇翻26 27分唔好同人講自己係大學生

Lm

10幾%都嫌少，痴線

垃圾自己去堆填區啦
仲係度獻世

Asso駁到u 仲諗u life?
屌你都廢撚事

其實講真，係考dse衰咗入唔到u嘅人先至去讀asso，即係個咩[1x%上返大學]係同緊一批廢人競爭——勁些少都已經入晒大學
最讀書最聰明最勤力果班走晒，剩返啲唔讀書唔勤力唔聰明嘅廢柴，如果咁都仲覺得好難嘅話咁讀嚟都冇用喇

再開多啲asso位啦
送多啲希望俾小朋友
創造就業、製造機會，大家都贏

年輕人，究竟有乜嘢動力驅使你讀ASSO呀？係愛定係責任呀？

係廢呀